[新手]部laptop愈嚟愈慢

其實係咪我裝錯啲drive先搞到部機lag？定係啲配置唔得？
win10 開機會黑mon半分鐘先開到機

利申：乜都唔識 求解

Win 10 垃圾，部舊機每次更新完愈黎愈慢

由於win10垃圾得滯 我已經一早熄左個自動更新

Win10 成日搞到部機開唔著 而家用番win 8.1

我升win10後冇更新過 一早關曬自動更新 但都會lag
係咪部機配置問題？

要裝linux

你問題？
從來唔會越黎越慢

有冇高手可以答下我 我部機配置點？ 勁定係廢？

win10 1709更新完全係垃圾
up完感覺上仲衰過xp早期
成鳩日藍mon

一定唔係叫勁啦~
正常文書機或者打低階GAME都得

你係用緊SSD 裝WINDOWS?

換隻ssd

息左個windows defender先

買嘅時候已經裝咗windows 唔知咩係SSD

留名追post
我都係Lenovo

利申：真係電腦白癡

你HDD幾大,TB做單位既話十成係HDD而唔係SSD

不如你講你部機個MODEL

十年前既NOTEBOOK換左SSD都係10秒內入WINDOWS

lenovo嘅G410 買嘅時候揀咗最貴嘅 以為可以用好耐...點知都係....

1TB

俾幾百蚊買隻SSD 256GB, 跟條LINK咁樣教換左1TB隻HDD 裝番個WINDOWS ,咁就好快開機

*記住google 番hdd轉ssd 裝windows 既教學

換完係咪得返256GB嫁？

係 你部機得一個slot 裝
你可以買個外置case 放番隻1tb 用

你無得揀啦 , 除非換機

你果粒amd u 打低階game 就得

師兄教得幾好。

如果唔想整ssd 就定期洗機。
麻煩程度各有千秋。

隻hdd咁慢 .所以洗完都唔會快得去邊 . 應該都係要ssd好d

可能係你愈黎愈快